權威消息：人大醞釀為基本法23條釋法

消息人士向《香港01》講解最新形勢，23條立法當然是中央政府認為香港應該積極推動的憲制工作，而中央負責港澳工作的各個部門對立法與否存在溫和與強硬兩派意見，不斷拉鋸，形勢微妙。

溫和一方認為香港一直留存的港英時期法律已足夠打擊港獨，港府運用社團條例順利取締香港民族黨就是典型例子，所以不應該過硬要求香港政府為23條立法；強硬一方的意見尤為激進，認為香港一直不承擔自己的憲制責任，中央應該直接為23條立法，然後透過「放入」基本法附件三在港實施，該法律甚至應該讓中央委派相關國內部門直接在港執法。「強硬一方的聲音並不至於是壓倒性的，但已給了港澳工作機關一定壓力。」

令人意外的是，一種完全超出這兩種不同觀點的方案讓23條立法迎來全新局面。消息人士透露，為免遲遲無法就23條立法而引發的法律缺口持續存在，在考慮過眾多方案之後，較為溫和的建議成為折中方案，就是讓人大常委會主動就23條釋法，包括說明如何讓一些港英時期的法律適用於國家安全案件，變相將23條的法律作用提前落實。這一舉措應該完全超出本港政界人士所料。

人大釋法本身就係破壞法治嘅萬能Key
點會無預計到
人治式法律就係法律為行政服務

唔明，香港係地方名，一個地方有咩責任？